民主黨：韓國瑜入中聯辦屬禮節性拜訪 毋需過份解讀

台灣高雄市長韓國瑜昨日（22日）到訪香港時，在未有事先公布的情況下到訪中聯辦，並與中聯辦主任王志民會面，惹來輿論熱議。立法會議員朱凱廸、區諾軒、梁耀忠及香港眾志聯署批評韓國瑜到訪中聯辦並不合適，前立法會議員羅冠聰撰文形容是「死亡之吻」。

民主黨立法會議員林卓廷在接受《香港01》查詢時，認為韓國瑜與王志民會面屬禮節性拜訪，這些會晤未必反映與對方有緊密的政治聯繫或認同對方的政治主張，「不需要過份解讀」。

林卓廷續指，有時官員外訪也會拜訪當地不同的機關部門同人，與今次韓國瑜與王志民見面性質類同，「不覺得他來香港是為了見中聯辦」。林表示，「客觀來看，他們帶了很多農產品來，推銷農產品，這是事實，至於他有沒有其他的考慮，就要看他自己了」。

他又舉例說，「我們去台灣，有時會見獨派的立委，立委有那麼多人坐在一起，有國民黨、民進黨、有些智庫是獨派的，有甚麼出奇？不代表我認同他。」

最後，林卓廷笑言，「如有機會，希望韓國瑜透過中聯辦留意中央對香港的干預」，又叫他留意香港人對中聯辦的反感。

搶咗黃毓民個SPEECH?

咪係 民主黨入中聯辦含下撚架咋 絕對無賣港賣屎忽

台灣冇叛國罪？

聞屎黨:無問題呀,因為我地都入過

又美化中聯辦

黃毓民都話無問題

咁當年又斯斯縮縮驚比人發覺佢地搞密室談判?比人篤爆左先道歉

民主黨解釋已經無說服力啦

點解唔係禮義廉出黎講講
而係my 香港衝出黎幫手解話既